checksum proof

proof/correctness/Correctness_WOTS.ec
@@ -4,9 +4,9 @@ require import AllCore List RealExp IntDiv.
 from Jasmin require import JModel JArray.
 
 require import Params Parameters Address Notation Primitives Wots Generic.
-require import XMSS_IMPL.
+require import RandomBytes XMSS_IMPL XMSS_IMPL_HOP1.
 
-require import Array3 Array8 Array32 Array67 Array2144.
+require import Array2 Array3 Array8 Array32 Array67 Array2144.
 
 require import Utils. (* valid ptr predicate *)
 (* require import Correctness_Hash. *)
@@ -21,141 +21,216 @@ lemma base_w_correctness_67 ( _in_ : W8.t Array32.t) :
 proof.
 rewrite /XMSS_WOTS_LOG_W /XMSS_WOTS_W ; move => [logw_val w_val].
 proc.
-conseq (: _ ==> size base_w{2} = 67 /\ forall (k:int), 0 <= k < 67 => to_uint output{1}.[k] = nth witness base_w{2} k ).
+conseq (: _ ==> size base_w{2} = 67 /\ forall (k:int), 0 <= k < 67 => to_uint output{1}.[k] = nth witness base_w{2} k).
   + move => &1 &2 /> *. apply (eq_from_nth witness). rewrite size_map size_to_list /#. 
     move => *. rewrite  (nth_map witness). smt(Array67.size_to_list). rewrite get_to_list /#.  
 sp.
-(* unroll {1} 1 ; unroll {2} 1. 
-if; 1:smt().
-rcondt {1} 1; auto.
-rcondt {2} 1; auto.
-seq 10 8 :  (
-            ={total, consumed} /\ 0 <= consumed{1} <= 67 /\
-            size base_w{2} = 67 /\
-            outlen{2} = 67 /\
-            out{2} = to_uint out{1} /\
-            out{2} = consumed{1} /\
-            X{2} = to_list input{1} /\
-            out{2} = to_uint out{1} /\ 0 <= to_uint out{1} <= 67 /\
-            bits{2} = to_uint bits{1} /\ 
-            bits{2} = consumed{2} %% 2 * 4 /\
-            _in{2} = to_uint in_0{1} /\ _in{2} = (consumed{2} + 1) %/ 2 /\
-            (forall (j : int), 0 <= j < to_uint out{1} => (to_uint output{1}.[j]) = nth witness base_w{2} j)).
-auto => /> &1 * ; split.
-              + rewrite size_put size_nseq //.
-              + split; first by rewrite logw_val. split. smt(). 
-move => j *. have -> : j=0 by smt(). rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
-                simplify. rewrite logw_val w_val /=. have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
-                smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
-*)
 while (
-={total, consumed} /\ 0 <= consumed{1} <= 67 /\
-            size base_w{2} = 67 /\
-            outlen{2} = 67 /\
-            out{2} = to_uint out{1} /\
-            out{2} = consumed{1} /\
-            X{2} = to_list input{1} /\
-            out{2} = to_uint out{1} /\ 0 <= to_uint out{1} <= 67 /\
-            bits{2} = to_uint bits{1} /\ 
-            bits{2} = consumed{2} %% 2 * 4 /\
-            _in{2} = to_uint in_0{1} /\ _in{2} = (consumed{2} + 1) %/ 2 /\
-            (forall (j : int), 0 <= j < to_uint out{1} => (to_uint output{1}.[j]) = nth witness base_w{2} j)
+  ={total, consumed} /\ 0 <= consumed{1} <= 67 /\
+  size base_w{2} = 67 /\
+  outlen{2} = 67 /\
+  out{2} = to_uint out{1} /\
+  out{2} = consumed{1} /\
+  X{2} = to_list input{1} /\
+  out{2} = to_uint out{1} /\ 0 <= to_uint out{1} <= 67 /\
+  bits{2} = to_uint bits{1} /\ 
+  bits{2} = consumed{2} %% 2 * 4 /\
+  _in{2} = to_uint in_0{1} /\ _in{2} = (consumed{2} + 1) %/ 2 /\
+  (forall (j : int), 0 <= j < to_uint out{1} => (to_uint output{1}.[j]) = nth witness base_w{2} j)
 ).
-if. 
-auto => /> &1 &2 *; smt(@W64).
-auto => /> &1 &2 *. do split.
-smt(@W64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(size_put).
-smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          rewrite logw_val //. smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
-            smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
-move => j Hj *. 
-rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
-case (j = to_uint out{1}); last first. move => *.
-rewrite ifF. smt().
-smt(@W64).
-move => -> //=.
-rewrite logw_val w_val /=. have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
-                smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
-auto => /> &1 &2 *. do split.
-smt(@W64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(size_put).
-smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          smt(@W64 pow2_64).
-          rewrite logw_val //= to_uintB.  smt(@W64).
-       smt(@W64 pow2_64).
-          rewrite logw_val //. smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
-          
-          smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
-move => j Hj *. 
-rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
-case (j = to_uint out{1}); last first. move => *.
-rewrite ifF. smt().
-smt(@W64).
-move => -> //=.
-rewrite logw_val w_val /=. have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
-                rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
-rewrite to_uintB.
-smt(@W64).
-simplify.
-
-smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
-skip => /> &1. do split.
-smt (size_nseq).
-smt(@W64 pow2_64).
-smt(@W64 pow2_64).
+(* First subgoal of while *)
+    + if.
+        * auto => /> &1 &2 *; smt(@W64).
+        * auto => /> &1 &2 *; do split.
+            - smt(@W64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(size_put).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - rewrite logw_val //. smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
+            - move => j Hj *. rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
+              case (j = to_uint out{1}); last first.
+                + move => *. rewrite ifF. smt(). smt(@W64).
+                + move => -> //=. rewrite logw_val w_val /=. 
+                  have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. 
+                  have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
+                  smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
+        * auto => /> &1 &2 *; do split.
+            - smt(@W64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(size_put).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - smt(@W64 pow2_64).
+            - rewrite logw_val //= to_uintB. smt(@W64). smt(@W64 pow2_64).
+            - rewrite logw_val //. smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
+            - smt(@W64 pow2_64 @IntDiv).
+            - move => j Hj *. rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
+              case (j = to_uint out{1}); last first. 
+                + move => *. rewrite ifF. smt(). smt(@W64).
+                + move => -> //=. rewrite logw_val w_val /=. 
+                  have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. 
+                  have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
+                  rewrite to_uintB. smt(@W64). simplify. 
+                  smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
+(* Last subgoal of while *)
+    + skip => /> *; do split.
+        * smt(size_nseq).
+        * smt(@W64 pow2_64).
+        * smt(@W64 pow2_64).
 qed.
+
+lemma base_w_correctness_3 ( _in_ : W8.t Array2.t) :
+    floor (log2 w%r) = XMSS_WOTS_LOG_W /\ 
+    w = XMSS_WOTS_W => 
+      equiv [M(Syscall).__base_w_3_2 ~ BaseW.base_w :
+        arg{1}.`2 = _in_ /\
+        arg{2} = (to_list _in_, 3) ==>
+         res{2} = map (W32.to_uint) (to_list res{1})].
+proof.
+rewrite /XMSS_WOTS_LOG_W /XMSS_WOTS_W ; move => [logw_val w_val].
+proc.
+conseq (: _ ==> size base_w{2} = 3 /\ forall (k:int), 0 <= k < 3 => to_uint output{1}.[k] = nth witness base_w{2} k).
+  + move => &1 &2 /> *. apply (eq_from_nth witness). rewrite size_map size_to_list /#. 
+    move => *. rewrite  (nth_map witness). smt(Array3.size_to_list). rewrite get_to_list /#.  
+sp.
+while (
+  ={total, consumed} /\ 0 <= consumed{1} <= 3 /\
+  size base_w{2} = 3 /\
+  outlen{2} = 3 /\
+  out{2} = to_uint out{1} /\
+  out{2} = consumed{1} /\
+  X{2} = to_list input{1} /\
+  out{2} = to_uint out{1} /\ 0 <= to_uint out{1} <= 3 /\
+  bits{2} = to_uint bits{1} /\ 
+  bits{2} = consumed{2} %% 2 * 4 /\
+  _in{2} = to_uint in_0{1} /\ _in{2} = (consumed{2} + 1) %/ 2 /\
+  (forall (j : int), 0 <= j < to_uint out{1} => (to_uint output{1}.[j]) = nth witness base_w{2} j)
+).
+(* First subgoal of while *)
+    + if.
+        * auto => /> &1 &2 *; smt(@W64).
+        * auto => /> &1 &2 *; do split; 1..11:smt(@W64 @IntDiv pow2_64 size_put).
+          move => j *.  rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
+          case (j = to_uint out{1}); last first. 
+            + move => *. rewrite ifF 1:/#. smt(@W64).
+            + move => -> //=. rewrite logw_val w_val /=. have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
+              rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. 
+              have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
+              rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
+              smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
+        * auto => /> &1 &2 *; do split; 1..7,9,10:smt(@W64 @IntDiv pow2_64 size_put).
+            + rewrite logw_val //= to_uintB; smt(@W64 pow2_64).
+            + move => j Hj *. rewrite get_setE 1:/# //= nth_put ; 1:smt(size_nseq).
+              case (j = to_uint out{1}); last first. 
+                - move => *. rewrite ifF 1:/#. smt(@W64).
+                - move => -> //=. rewrite logw_val w_val /=. 
+                  have -> : 15 = 2 ^ 4 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod // and_mod // shr_div shr_div //=. 
+                  have -> : 31 = 2 ^ 5 - 1 by smt().
+                  rewrite and_mod //= to_uint_truncateu8 to_uint_zeroextu32 //=. 
+                  rewrite to_uintB; 1:smt(@W64). simplify.
+                  smt(@W64 @W8 @W32 pow2_32 pow2_64 pow2_8 @IntDiv).
+(* Second subgoal of while *)
+    + skip => /> &1. do split; 2,3:smt(@W64 pow2_64). smt(size_nseq).
+qed.
+
+
+(*** CHECKSUM ***)
 
 lemma wots_checksum_correctness (msg : W32.t Array67.t) :
     len1 = XMSS_WOTS_LEN1 /\  w = XMSS_WOTS_W =>
     equiv [M(Syscall).__csum ~ WOTS.checksum :
-      (forall (k : int), 0 <= k < 67 => 0 <= to_uint msg.[k] <= (w - 1)) /\
-      arg{1} = msg /\ arg{2} = mkseq (fun i => to_uint msg.[i]) 67  ==> to_uint res{1} = res{2}].
+      (forall (k : int), 0 <= k < 67 => 0 <= to_uint msg.[k] <= 15) /\ (* 15 = w - 1 *)
+      arg{1} = msg /\ arg{2} = map (W32.to_uint) (to_list msg) ==>
+        to_uint res{1} = res{2}].
 proof.
 rewrite /XMSS_WOTS_LEN1 /XMSS_WOTS_W ; move => [len1_val w_val].
-proc => /=.
+proc.
 while (
   #pre /\
-  to_uint csum{1} = checksum{2} /\ 0 <= to_uint csum{1} < (len1 * (w - 1) * 2^8) /\
-  i{2} = to_uint i{1} /\ m{2} = mkseq (fun i => to_uint msg_base_w{1}.[i]) 67 /\
-  0 <= i{2} <= len1
-); last by auto => /> /#.
-auto => /> &1 &2 * ; do split; 2,4,5,6,7,8: smt(@W64 pow2_64).
-    + have E: nth witness (mkseq (fun (i0 : int) => to_uint msg.[i0]) 67) (to_uint i{1}) = to_uint (JWord.W2u32.zeroextu64 msg.[to_uint i{1}]). print mkseq.
-        * admit. (* smt. / smt(@JWord) used to work but now it doesnt *)
-      rewrite w_val E //=. admit.
-    + move => *. rewrite len1_val w_val //=. admit.
+  to_uint csum{1} = checksum{2} /\
+  0 <= to_uint csum{1} <= (i{2} * (w - 1) * 2^8) /\
+  i{2} = to_uint i{1} /\ 0 <= i{2} <= len1 /\
+  m{2} = map (W32.to_uint) (to_list msg{1})
+); last first.
+    + by auto => /> /#.
+    + auto => /> &1 Hmsg Hcsum0 Hcsum1 Hi0 _. 
+      rewrite /(\ult) of_uintK /= => Hlt Hi1.
+      rewrite to_uintD to_uintB.
+        * by rewrite /(\ule) /= to_uint_zeroextu64 1:/#.
+      rewrite !of_uintK /= modz_small 1:/# modz_small 1:/#.
+      have -> : nth witness (map W32.to_uint (to_list msg)) (to_uint i{1}) = to_uint (zeroextu64 msg.[to_uint i{1}]).
+        * rewrite to_uint_zeroextu64 (nth_map witness).
+            -  by rewrite size_to_list /#.
+            -  smt().
+      by rewrite !to_uint_zeroextu64 to_uintD_small /= /#.
 qed.
 
-lemma expand_seed_correct :
+
+
+
+
+(************************************************************************************)
+
+
+
+
+
+op decode_wots_sk (sk_spec : wots_sk) : W8.t Array2144.t =
+  Array2144.of_list witness (flatten sk_spec).
+
+(* Preciso do Encode / Decode do PRF *)
+(* Preciso do Encode / Decode do PRF_KEYGEN *)
+
+lemma expand_seed_correct (_in_seed : W8.t Array32.t,
+                           _pub_seed : W8.t Array32.t, _addr : W32.t Array8.t):
     len = XMSS_WOTS_LEN =>
-    equiv [Mp(Syscall).__expand_seed ~ WOTS.pseudorandom_genSK : true ==> true].
+    equiv [Mp(Syscall).__expand_seed ~ WOTS.pseudorandom_genSK :
+      arg{1}.`2 = _in_seed /\ 
+      arg{1}.`3 = _pub_seed /\
+      arg{1}.`4 = _addr /\
+      arg{2} = (to_list _in_seed, to_list _pub_seed, _addr) ==>
+      res{1}.`1 = decode_wots_sk res{2}.`1 /\ 
+      res{1}.`2 = res{2}.`2].
 proof.
 rewrite /XMSS_WOTS_LEN ; move => len_val.
 proc.
-inline Mp(Syscall).__set_hash_addr Mp(Syscall).__set_key_and_mask Mp(Syscall).__set_chain_addr.
+auto => />.
+seq 2 1 : (#pre); 1:auto => />.
+seq 2 2 : (
+  inseed{1} = _in_seed /\
+  pub_seed{1} = _pub_seed /\
+  addr{1} = address{2} /\ 
+  seed{2} = to_list _pub_seed
+).
+  + inline. auto => />.
+seq 2 0 : (#pre /\ aux{1} = pub_seed{1}).
+    + admit.
 while (
   len{2} = 67 /\
-  ={i} /\ 0 <= i{1} <= 67 /\
-  addr{1} = address{2} /\
-  aux_list{1} = sk_i{2}
-) ; auto => />.
-- admit.
-- admit.
+  ={i} /\ addr{1} = address{2} /\
+  sk_i{2} = to_list ith_seed{1} (* /\
+  out are equal on both side up to the ith seed 
+  *)
+).
+(* First subgoal of while *)
+    + seq 1 1 : (#pre); 1:inline;auto => />.
+      admit.
+(* Second subgoal of while *)
+    + auto => /> &1 &2 *; do split;2:smt().
+      * admit.
+      * move => *. admit.
 qed.
 
 op load_mem_w8_array32 (mem : global_mem_t) (ptr : W64.t) : W8.t Array32.t = 
@@ -214,37 +289,25 @@ lemma gen_chain_inplace_correct (_steps_ : W32.t, _addr_ : W32.t Array8.t, _pub_
 proof.
 rewrite /XMSS_WOTS_W /XMSS_WOTS_LEN.
 move => [w_val len_val].
-proc.
+proc; auto => />.
 while(
   #pre /\
-  0 <= to_uint i{1} <= to_uint steps{1} /\
+  _seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
+  X{2} = to_list r{1} /\
+  i{2} = to_uint i{1} /\ 0 <= to_uint i{1} <= to_uint steps{1} /\
   chain_count{2} = to_uint i{1} /\
   s{2} = to_uint steps{1} /\
   t{2} = to_list out{1} /\
   addr{1} = address{2}
-); auto => />.
-- move => &1 &2 * ; do split.
-    + admit.
-    + smt().
-    + smt().
-    + admit.
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + admit.
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-    + smt().
-- inline Mp(Syscall).__thash_f_ Mp(Syscall)._thash_f. admit. (* call thash_f_correct. : FIXME CANNOT INFER ALL PLACEHOLDERS *)
-- move => * ; do split ; smt(@W32).
+); last first.
+- auto => /> &1 &2 *; do split; smt(@W32).
+- auto => />. auto => /> &1 &2 *; do split. (* thash_f_ precisa de ser inlined ou de no codigo trocar o sitio onde atualizo o address pela segunda vez pq facilita a prova *)
+    + admit. (* preciso de out no invariante *)
+    + admit. (* Tenho de tirar o ={addr} da #pre *)
+    + admit. (* problema do addr *)
+    + admit. (* Preciso do encoding do F *)
+    + admit. (* Problema do addr *)
+    + admit. (* Nao sei *)
 qed.
 
 pred eq_wots_pk (pk_spec : wots_pk) (pk_impl : W8.t Array2144.t) = flatten pk_spec = (to_list pk_impl).
@@ -260,7 +323,8 @@ proof.
 rewrite /XMSS_WOTS_LEN.
 move => len_val.
 proc.
-swap {1} 1 1 ; sp.
+sp.
+(* Maybe seq 1 1 here *)
 while (
   0 <= i{1} <= 32 /\ ={i} /\
   address{2} = addr{1} /\
@@ -270,9 +334,11 @@ while (
 + inline Mp(Syscall).__set_chain_addr Mp(Syscall).__gen_chain_inplace_ Mp(Syscall)._gen_chain_inplace. 
   wp ; sp. (* call gen_chain_inplace_correct. : CANNOT INFER ALL PLACEHOLDERS*) admit.
 + admit.
-+ inline Mp(Syscall).__expand_seed_ Mp(Syscall)._expand_seed. wp ; sp. call expand_seed_correct. by rewrite len_val /XMSS_WOTS_LEN. skip => />. progress.
++ inline Mp(Syscall).__expand_seed_ Mp(Syscall)._expand_seed. wp ; sp. (* call expand_seed_correct. by rewrite len_val /XMSS_WOTS_LEN. skip => />. progress.
     + admit.
     + smt().
     + smt().
     + smt().
+*) 
+admit.
 qed.
